香港有無可能推全城五天工作

唔講德國每日工時5.幾hrs
或咩返放工計入工時

係香港做奴隸 立法五天工作周已經夠我j
究竟有無可能發生

點解無參選人用呢點去拉票？
大部分人都覺得唔立法無問題？

(咩有5天嘅你唔做啫嘅低質撚請走 我講嘅係大範圍)

有錢人：你地五天工作邊個比我地奴役？

有聽過4天工作 葡萄到

你諗下星期六日無鋪頭開門 無車船飛機搭

挑， d 同事就算番5day, 都自己星期六返黎開ot

你諗下五天工作係唔係一定要星期一至五

五天工作都可以輪更

你可以安排啲人
1個返1至5 一個返3至7之類
個個好似你呢啲奴性撚咁諗
又點會有5天工作嘅議題

徳國本身五天工作
再推每日5點幾個鐘工作添
人地又無呢個問題?

其實返工最好係四日半

唔好太急進
我講5天上面已經有人不滿

On9無藥醫

好想返五日
雖然係返五日半 但其實星期六又係要一早起身 返工又冇咗半日 其實同返六日個感覺都唔大分別
有時星期六可以放埋個感覺真係完全唔同

交通工具可以輪更
平時放假都係鳩縮喺屋企，無舖頭開完全無問題

支持
不過可能到我退休個日先有機會推到

你真係正宗傻鳩+港豬

淨係老師呢行都無可能啦

標準工時收左皮一年都無
唔洗咁天真

五天工作唔等於星期六日無人返工喎

我成日幻想，逢星期三五啲細路只係返半日，留返半日畀我追返前兩日啲工作

邊有得同人比？我地只係一個小小嘅香港

香港個個都想搵多啲錢咁 唔返工就無錢

Ot有錢已經好感恩

到時就有班撚樣自願星期六日無償返工架喇

因為你幫佢佢會屌番你，睇下狗巴

有d公司返4.5日
星期五下午打去追數工已收，無人聽電話

屌 攞德國同香港比就已經錯曬啦 仲有乜好討論
香港只有奴隸 沒有人權
地方細 政策廢 科技廢 廢人多
同人地比 憑咩

就算有最後d 本身唔好做既行業都係計時薪 商人未必有lost 但打工仔番少左就搵少左

唔用德國用中國好無
大陸2城市開始試行周休2.5日

屌你地成放錯曬重點 咁撚得閒捉我 不如諗下點解決問題

唔講上面LINK咁極端

中國國務院 鼓勵周休2.5日
報導說，大陸國務院去年8月份曾發出政策指示，鼓勵每周五下午與周末共2.5天的休假模式。政策獲得各地積極響應，先後已有河北、江西、重慶、甘肅、遼寧、安徽、陝西、福建等8個省份正式制訂試行辦法，對有條件的地方和單位實行2.5天休假模式。

大陸推五天工作已經好全面
大陸都做到 香港咁人權踲地方做唔撚到？
咪就係多得你班奴性囉

其實我都唔明 點解從來無人用呢點去拉票
肯定勁多人支持

香港果班冚家產老細
你要5天工作,佢咪轉你做時薪

推五天唔係冇可能 但一定要齊心

淨係民主派都四分五裂 推條撚咩
專心工作啦

如果你而家返9粒鐘X 6DAYS, 萬5蚊個月
之後改返5天變$65一粒鐘
一個月返22日即係$12870
咁5天工作制有撚用呀?

到時一定成班有經濟負擔既出黎屌
話唔撚要5天工作制

下 腦細我自願返夠7日呀 加我人工啦 唔洗理佢地架

做完功課快d訓喇，星期六日唔使返學先可以上網啊！

五天工作一定星期六日要返啦
知唔知有樣嘢叫返shift

一般大學學歷既工作都係五天工作啦
就算有部分要返五日半或者六日, 都係個人選擇, 絕對有得揀做第二份。

局住返五日半同六日既工, 不如檢討一下自己先
我做乜要幫你爭取

真係on99，唔通呢家D人係真全年無休？

老細：ok,五天工作，每日工時加做12小時

推五天工作前一定要推尼個先,如果唔係等於廢

老細:吓? 我從來都無叫過你地OT喎!你地自己唔走咋喎!

返工根本唔應該連續返過三日，除咗放星期六日，應該放埋星期三

如果返工只係返星期一二同埋四五你話生命會幾咁完美

你既思維可以試下去參選下屆立法會wo

無

唔係因為工作效率問題(香港本身效率輸出應該得工時既一半)
而係因為班老屎忽當年係5.5 你地舒服過佢 佢地睇唔過眼

bill biil上lihkg無人信

工程撚大判10仔邊有可能
除非落手做果班都做少一日

屌你老母用下你個閪腦諗下啦仆街
銀行行緊4日半
係咪星期六唔開門呀

輪休有冇得諗

其實OK，5 day，返兩日放一日再返三日一日
假日人流都可以平均分散

飛機車船公共服務其實都係shift 護士醫生都係

抵你返成世工 咁撚柒蠢

OT有補水都傾唔掂

畀你返5日有幾難？

返5日半或6日喺可以同返5日一樣時數

你其中有一日返12個鐘已經可以，然後總工時根本無變

日數根本唔係重點，時數先喺

支持香港最高工時立法

弱智都識上網？

而家咁咪幾好。有d人返5日。 有d人返7日。
咁返5日個d人 仲有2日可以行街

香港就要大學先有5day
鬼佬人人有
因為香港狗係低賤既

唔夠錢洗咪再抄散 或者可以揀番5定6日

七天工作成功機會應該比較大

歐洲星期日好多野唔開

就算有都叫你home office

推到五天工作 但人工一定相對返低

我老豆做飲食，一個月公司開5日假比佢，佢都話唔放寧願返多三日搵下錢，每個月放得兩日假

五天工作唔等於番一到五

你番一到五，你同事可以番三到日，咁未七日都有人做野囉

香港競爭力咁勁就係因為香港人返工返工痴線

如果同外國睇齊，香港咁細個地方仲邊有得鬥

六天工作仲要得7日AL

勞動人口大減 大量工作無人做嘅時候先講

大範圍來講係唔係所有人都係被逼一星期番超過五天? 簽contract嗰時唔知?

其實落實OT 有補水會唔會好D?

因為阻住佢去玩

發夢諗下好喇

參選人提呢d野
連登高登吹捧開既幾時搞過民生野架？
一向係要追求左獨立 民主
然後先慢慢實行呢d野架啦！
咁快幫你搞好香港
邊個仲想香港亂？邊個肯獨立 民主？
有需求。班人先有飯開。明未？

你推5天d港豬都係自動自覺番公司ot

啲奴工怕冇嘢做嘅恐慌
仲大過7日工作啦
香港咩都唔多
最多係自已壓自己價嘅傻仔

冇可能，我間公司仔係大陸請開人，人工上係平d，但成日走又偷你技術又要包左包右仲要準時收工，炒人唔賠足又搞你。

其實用的錢比係香港請人仲多，我昨年回左返香港，香港人萬幾蚊一個月，清清楚楚，仲要自願OT返星期六日，炒同請人都超方便，個個冇野心唔敢走，超爽，今日條數爆上左兩倍，派番三四萬花紅個個當你皇恩浩蕩咁，很好做。

5天工作有咩用，香港人個個自願冇補水ot，返少日咪日日ot多2-3個鐘

極度同意
同公司條廢老爭取五日
拒絕理由就係佢以前都係咁

荒天下之大鳩謬
完全唔明點解會有人肯做d 19工
依d 工是但搵都搵得返 點解仲要留戀

唔係呀 佢地七天工作係怕你星期六日冇野食冇車搭咋

你望下班工程撚先衝出黎柒啦

分勞工假同銀行假既人正仆街，支持五天工作！！！！

之前返開6日長短週
轉左5天工作既工之後,
一個月多左成個星期假既感覺

無可能
因為官商勾結，政府只幫大財團
又有太多人力供應
日日派百五個人落黎維穩，使咩對你地咁好

講來講去就係政治問題
然後會有人話唔應該拉埋政治黎講

傻仔

你20年後返嚟盼返呢個post ，就會知自己呢個諗法幾幼稚

無
老闆太西
員工太賤

一陣抗爭又有班廢老話阻佢搵食
阻佢安寧 晒氣

老細：唔係喎，平日已經無償ot 到12點。
要焗佢地返6日再ot 先得

工時先係重點

最好唔使返工，好似自由行日日買野，好冇？？？前題係有舊錢係貧污得來先得

香港定位係冇實業靠炒炒賣賣 地產金融
全城5 天工作，人工由3萬減到18K 啦

其實好多工真係唔需要返6/5.5日

好似銀行咁 你不如開星期六全日 轉員工做五天工作好撚過啦 方便市民員工又開心

好多寫字樓 返5.5 但星期六果半日返去根本無野做 你不如除返果0.5日落5日到轉5天工作算啦

全城 冇乜可能

可以，反正人工會相對調整

無 啲老闆睬閪你咩

5天工作但每日20-24hrs?

真係大把呢D人

公務撚已經5天工作好耐
一星期44個鐘

香港d老細係咁撚痴線

彈性上班時間都唔係好多腦細肯
仲話做少一日

出黎做野十年
唔好話六天
五半都未試過
唔係五天唔會做
d豬自己選擇
怪誰？

如果樓主既工作制度，即係要增加人手，公司開支會增加（仲要係無可避免），咁一定要節流先！一係就好削減FT既salary(邊撚打工仔會肯？！）一係就加價增加收入，跟住通脹.....公司就裁員，可以見到樓主既美夢不遠了！連一天工作都不需要了

香港人真係好撚垃圾 奴性重到 成舊飯咁

90度直角

所以我開係政治台而唔係上班台

你以為五天工作一定係星期一至五？

咁條例可以改架嘛
強制五天工作，但係如果勞資雙方同意可以返多d咁，d奴隸中意咪返飽佢

標準工時由我中學推，推到而家都未撚有，叫人OT 又唔撚比錢，香港d老闆真係好做

關老闆咩事, 全球老闆都想用盡你架啦
要怪就怪香港人奴性重, 任何人話搞罷工都只係得小數人去做
如果所有人團結, 老闆實驚過你

弱智仔

5日半15.5k
5日14k
大家又會揀邊份

你係咪未返過工

除左香港 仲有冇咩地區係咁奴隸 成堆6天工作係街度

啲賓賓都會一星期放兩日
兩日都冇得用公園 不了

大佬 實有啲工唔係話實有得輪更
你屋企住唔住得落兩個工人啊

租>人力
有乜理由空左個地方出黎比你班人放假

8天工作就有可能

5日14k

其實依家就算工司扣我4日星期六人工
俾我放5日我都ok 影響不大

立左法就減硬人工
到時未必咁多人支持

咁起碼推行左
我都有得揀番5日啊～～
咁要自願ot個d, 就唔L關我事啦～～～

Hr請我時話極少時候返5.5日
而家返緊6日，已遞信
最撚憎人呃我
最賤係佢份約寫左Working days may vary from different departments, from Monday to Saturday 咁上下
我問佢點解咁寫佢話寫定先，無事架
屌佢老味

一定做爛市 人地話佢可以返六日點解要請你 轉頭下個話返七日 咁點解要請個五日

講最高工時都成班奴隸衝出黎鬥慘
仲講五天工作

其實5days工作真係會好好多，起碼真係能夠抖順條氣

孩之寶返4.5日

乜仲有人肯返六日架

咩工程? 唔好意思, 真係冇望過工程狗

星期日放假都無得玩得夜第日要返工
香港真係痴撚線做狗城市

做人唔好太多幻想

香港返過一份最好嘅工
四天工作

哈哈 做開左返唔到轉頭

有！
返5日放1日

淨係返過要返5日嘅工。就算5.5日長短週都覺得差好遠。

好難，香港實在太多低學歷唔識英文無技能既廢中新移民
呢D人個腦入面真係淨係識返工，叫佢地返足7日都肯

波蘭奇怪新法案 周日禁止購物保打工仔假期

點睇

無可能

六天工作 星期日就無人返工？
你個腦鎖左係夾萬呀？
5天工作都可以返shift

有心既，逢星期六NO PAY都LEAVE佢啦

你班仆街冚家剷諗下我啦，冇人畀我鞭打我好慘㗎 ，你班仆街淨係識諗你自己 ，做嘢啦含家產 ，唔使做呀

無
因為總有班仆街頂爛市，7天工作加無償OT

返五日咪一日返14個鐘，冇問題呀

好多行業都5日人工勁低 然後用錢去叫你返第6日
你唔返唔賺咪硬挖5天工個老底

間間公司都係咁

佢做個 無第一個肯走就大家都唔走 嘅風氣已經搞掂

香港 打工既都冇牙力

永遠係商家玩哂

5天工作唔代表一定星期一至五返工

等同香港獨立一樣無可能

講多一次
香港大把工返5天
做左十年野都係每週工作40小時
份工你自己選擇,唔好將所有責任推比老細
合約無人搵鎗指住你簽
仆街唔好喊

爭取左5日就會有人爭取4日

所以

有冇人認真答我點解唔直接爭取一天工作制

如果5日工作既壞缺點你地冇人諗到，冇人介意，咁就直接爭取一天工作制啦，我唔想比d政棍係度爭取完5日又爭取4日咁，係度呃飯食到2046

一個字，無可能

傻閪呀

八號風球冇野食 班仆街都屌曬鬼

香港人繼續做奴隸

我下次出黎選

政崗剩係推行5天工作

大家投我ok?

你係咁型棍去盡我實投你架

我都係咁揀
但基層市民未必咁睇，佢地可能會做份高人工，因為佢地工作能力低啲，寧願返多啲搵多啲錢

其實定返5日 揀返6日
同 定返6日 揀返5日 係爭好遠
但總有啲返緊5日嘅傻西理解fail唔明
就話合約無人逼你簽乜乜柒柒

我返6日每日返10個鐘

返六日 工作小時不足36呢？

我唔用例子答你

我用你個名答你

果條傻鳩諗野真係奇特

五天工作等於星期一至五
你係咪冇返過工?

因為佢地知自己唔值咁既人工
但問題搵唔到咁既人工香港好難生活

支那賤種基因一定會有人頂爛市

真係on9冇極限

唔好偷偷負評啦，講個原因黎聽下，如果唔係我當你政棍想食長條水

無可能
一黎商家唔肯 一日有人肯返5.5日都唔影響到佢
二黎有好多港奴已經習慣咗 你爭取返5日佢又驚你搞到佢份工 多一事不如少一事 反正一路以嚟5.5日都係咁返 反而反對你爭取

咁社會仲邊有條件爭取5天工作週?

大把人為OT錢而返埋星期六日

假設一個勞動人口入面有一半人返緊5日 一半人返緊5.5日 爭取全部人都返5日嘅話 一星期計整個勞動人口嘅工時減少咗4.8%

爭取全部人都返1日嘅話一星期計整個勞動人口嘅工時減少咗81%

咁你話點解唔直接爭取1天工作週啦

點會冇可能
不過教畜年中咁撚多假應該返足7日就岩

星期一至五8:00做到23:00
星期六叫抖下，夜晚有時邊睇波邊改下野
星期日11:00-23:00繼續做

五年中學語文科教師

0800至2300係你自己效率低啫我諗

香港有可能，香港人無可能

其實我相信好多人返工
半日都可以做晒一天嘅工作
另外嗰半日都係到鳩
所以其實根本就唔洗6天同咁長工時
真係好戇鳩

支持樓主參選

有可能 每日返工14hours，5天工作不是夢

工時減少左咩問題 唔係工時減少得越多越好咩

Ok! 5天工作 每日返12個鐘 放假24小時on call

話就話五天工作, 但有啲人因為份野做得未夠好
星期六日都會番公司做野
放假睇tutorial.當然係入行頭幾年啦
就算唔係全地5天工作
你搵工搵份5天工作嫁囉

老屎忽：想當年/啱啱出嚟社會/宜家d後生. . . .

班老屎忽根本淨係活喺舊時香港，以為賺到錢等於高生活質素

你老闆都係咁樣諗你

呢個世界真係有ON9

月薪都話可以講
你叫時薪，日薪食屎？
老闆會加價？

最低工資加價都講左成世啦

夢想 五天工作真係好撚正

我發覺商家佬好鍾意咁講
未撚出現就話出現之後計掂數/ 計唔掂數
嚟恐嚇人

嗰時最低工資就係話計唔掂數
而家掉返轉話爭取都冇用
一味唱淡唔知做乜
乜都冇用咁真係乜都唔洗講啦

廢老公務員咪咁返

學大陸共產麻，工都唔使返，更加唔使晨早八點迫巴士地鐵，一連七日去廣東道食去買LV gucci

我好少少 我有需要早走講聲就得
但呢個係特權不是official
我覺得唔應該係咁

標準工時都過唔撚到係到講5天工作
樓主都on99
5 x 24 小時就可能得既

外行人咩都唔知 一句就屈個行內人慢

我下意識定型5天工作
每日返工返返一樣工時
但就每周返少一天

可以，但五日每日番15-16粒鐘

真係唔知
詳細啲講下點解一日要做15個鐘

依家逼你做？
你返6日係你自願

一睇就知未番過工
讀多d書先

返學時間上堂 放學開會 準備教材 改簿 活動安排等等
當然一定有hea鳩老師準時放工
但唔到你咩都唔知就話人地慢lor

以前讀書高中雙班主房
一個你一放學衝去教員室都揾佢唔到走咗
一個5點半前一定揸車走

拉乜撚野票呀～ 啲人係拉商家票 市民真係wfc

實有仆街頂爛市
最高工時好似好d
做多過唔係唔得,俾多d錢
d腦細自然唔俾人返咁多,真係要人就另外請人
ff

官腔: 要維持香港競爭力世界第一，不了

喺香港真係需要5天工作
唔係一星期真係好難過

係對生產力唔大影響嘅情況下咪工時減少得愈多愈好囉 所有嘢都係要喺各方面攞平衡㗎啦 至於optimal嘅工作天係咪5天我就唔知啦 呢啲要數據支持 但要維持經濟發展就肯定唔係1天囉

如果仆街老細ot唔計鐘呢 最高工時真係全更表個鐘數黎計都冇用

香港根本無OT, 無d人鐘意留係公司姐

港豬

亦都大把人返埋星期六日都無OT錢

無可能，資家唔會俾

標準工時同勞工假都未解決，幾時輪到有銀行假但番5.5日嘅人
利申：曾經番過6日放勞假

周周都6日 咪極小時候返5.5
冇老點你喎

鬥黎把撚咩屌你老母

銀行已經轉晒5日或者4日半

好多時都係浪費時間

5日
搵錢好多方法既
鐘意既自己去返炒散或者pt
投資都搵到錢 駛撚返多日工咩

香港嘅人口密度冇可能做到全城五天

吹到40小時
果然上得連登都鐘意吹水

on9

返工有時要返六日半

德國已經有人提議增加工時 加強競爭力 你唔講
唔好剩係睇到好個方面 壞既唔提先得架

所有野都拎個平衡點架老屎忽

果條撚樣真係聊交嗌

你搵一個工時28-30既國家黎同香港比
你係咪有撚病

港奴: 香港都要加 返夠7日

你係低下層咪唔需要

揾份保安咪啱你返工訓唔洗同人鬥

既然要平衡點咁立咩法 市場會自行調節，如果所有人都唔想番6日，公司自然會請唔到人，到時就有公司為左請到人就自行變成5天工作，政府干預你仲講平衡

人地可能想返足31日
唔放假呢

無！可！能！

個政府都咁撚閪，點會保障打工仔

冇

唔夠人講就叫人做食q
好多行業5日工都好高競爭力
咁你不如返足7日 包你老細欣賞你

就係濕鳩老細要人返多但香港人唔反抗咪搞到愈黎愈長工時囉
唔立法點改善呢個情況？

唔係講市場平衡
係講緊政府要立法
市場平衡到就唔駛最低工資啦？
低薪pt$20一個鐘咪得囉？
根本你講既野就唔成立 邊有公司為左請到人自己改制？

同埋平衡係講緊令打工仔舒服又搵到下錢但唔會返到好似人乾咁
唔係市場自己嘗試去平衡
理解力差撚到

返三日我都頂唔順

佢話每個禮拜做多日先有競爭力架

有冇人講過 香港立法唔係由立法會提出架
立法會只係辯論同三讀表決

所以要CE政綱出先有用

要同人鬥大撚把方法啦，黃賭毒全面合法化去提高競爭力仲好啦

香港最高工時都推唔到

夠好多行業返6日先好高競爭力啦你唔講

世界就有供有求，冇人返撚會有6天工作咩on9

返6日 5.5日都試過
依家返緊5日表示 做野都勤力左

工程趕工無得計
但其他好多行業都唔駛返咁多日架onlun799

你樓上隻5毛話返多日香港先夠競爭力

咁一天工作制+最低工資岩哂你啦，打工仔好舒服又收到十幾K一個月，爽呀

無可能架啦
同屋企講話標準工時唔好咩
保障啲人唔好太長工時

佢地覺得限制人番工
人地搵唔夠食咁點算

係啊咁樓主點解推香港要5天工作，反正好多行業都唔使

歐美人4天工作，亞洲人6天工作， 這就是...

就算立左法
D老細會叫D員工唔好簽到打卡
到政府audit果時根本check唔到

到時老闆咪計日薪，之後睇邊個反多邊個反少，之後就

有可能，當1個星期有8日果時

香港失業率咁低
低左工時 邊有咁多人手去做野

我都好同意上面頭幾版有人講
搵唔到岩自己心水既工/行業 係你廢柴
有人五天 有人五天半 有人要返六日十二碼
屌 乜你覺得你唔返六日你有依家呢份人工咩

當你依家要返六日 如果你想返五日
扣返1/6 人工出黎 10k少2k

限定五天工作根本玩死香港
憑你自己能力/目的 去搵最適合你既工先最好

On鳩

我係德國做野 有冇資格講
呢到d人返工係好認真做野
但愈黎愈多人覺得辦公時間太短 競爭力遲早比其他國家差
而且因為人口老化 出生率低 專業人員不足 無形中削弱左德國既競爭力

香港係應該要實施最高工時 但政府阻力太大 有錢佬唔支持 上一代既思想仲維持係多勞多得

討論係講自己論點同意見 唔係一句有冇撚病
你出黎做野未阿

認真我覺得一星期返四日,
每日八個鐘最好,
但返工要100%投入, 每一秒都要做公司野,
除同同事傾公事外不能傾私人話題,
電腦不能作私人用途,
手機除公事外不能於返工時間同fd WhatsApp,
打機, 上網

唔比港豬番工？暴動都似

平時你地最鐘意屌9公務員hea 番5日
但係自己又追求依d福利

你估誠哥會唔會俾你通過

首先要唔再搵5.5/6日嘅工，唔好縱壞呢啲cheap鳩老細先

正 咁我就可以有兩日返多份part time

而家做5.5日 果半日唔做野嘥左

問題係大量西工都有人做 無可能

香港好多老細諗縮數，原本返開5.5/6日，減到5天一定減你人工

屌你老母真係唔明我講咩架喎
我都唔想同弱智溝通
理解力差撚到

其實你唔明我講咩咪出聲囉
衝出黎柒把撚咩

依家邊撚到話1天工作制呀
係你個傻柒提議炸
無人同意呀屌你老母
不嬲都講緊5天工作制架啦
Spin撚到去邊呀

係呀你係有撚病呀
吹呀？

德國返幾多香港返幾多呀？
你自己德國開工講埋風涼話好撚醒？
香港行5天都只係少幾個鐘
咁影響到香港幾多？

五天工作加班兩日

等錢駛既可以剩低果2日自己搵秘撈

咪就係你呢種剩係識叫口號 5天工作
又唔諗下香港咩環境囉

唔講其他行業
剩係服務業本來就唔夠人手 香港人性格又急又麻撚煩 慢少少都屌哂老母 要佢等一陣就好似殺佢全家
5天工作 邊撚個黎服務港豬
7仔ok唔再開24小時 夜晚鋪頭9點關門 香港人接受得到

唔好講咩加人工就有人做啦
香港物價高 租金貴 普遍學歷又高 周街大學生 副學士 洗十幾萬讀書出黎做Sales 侍應 便利店 客服
如果服務業出既人工唔高幾千 邊有咁多人肯做肯受氣
當佢真係出高幾千 呢條數又咪係消費者出返 到時港豬又要屌

跟本香港實行唔到5天工作 最大既問題係香港人自己
最好自己5天工作 人地就做足7日24個鐘服待佢

咁唔抵得我講風涼話

你有本事咪過黎搵工囉 廢柴
你中學畢業未阿